## GIT COMMANDS:

### Установка репозитория локально:

git clone https://github.com/joinbet/joinbet-QA.git - клонирует проект в рабочую директорию

yarn install - устанавливает зависимости для работы проекта

### Добавления репозитория в проект, техническая информация:

git init - инициализация репозитория (Git "включается" или "запускается" для данного репозитория)

git remote add origin https://github.com/eurostavka/joinbet-QA.git - это добавление "короткого имени", такого как origin

rm -rf .git - если error: remote origin already exists. - удалить файл из гита

git init - после удаления снова включить гит. Ответ: Initialized empty Git repository in /Users/andreyshabunov/PhpstormProjects/Joinbet-QA/.git

git add . - добавить репозиторий. Ответ: adding embedded git repository: JoinBet

### Команды, использованные для пуша (проект был добавлен в 2 репозитория):

cd JoinBet, git rm -r node_modules, git push --force, git push --set-upstream origin master, git push

--set-upstream origin master --force

**git commit -m "message" --no-verify** === коммит без верификации для обхода ошибок

### ТОП 10 команд:

git branch <branch-name> === creating a new branch

git push -u <remote> <branch-name> === to push the new branch into the remote repository

git branch -d <branch-name> === deleting a branch

**git sz** - для коммита можно использовать команду, которая позволит составить коммит пошагово.

**npx prettier --write .** - format all files with Prettier

## HELP:

**generating SSH key** - https://docs.github.com/en/authentication/connecting-to-github-with-ssh/generating-a-new-ssh-key-and-adding-it-to-the-ssh-agent

**converter PUB to PDF** - https://pubtopdf.com/

**personal access TOKENS** - https://github.com/settings/tokens

**Travis-ci API token/Deploy key/User key/Password** - https://docs.travis-ci.com/user/private-dependencies/

**To add co-authors to a commit:**
```
Commit message

Co-authored-by: Joel Califa <602352+califa@users.noreply.github.com>
Co-authored-by: Matt Clark <44023+mclark@users.noreply.github.com>
```